(大學數)點prove呢題uniformly continous?

((2x^5)-98)/((x-1)(x-9))
x is the element of (2，8)
----------------------------
要prove uniformly continous,係唔係要set delta同epsilon個關係，再prove abs(f(x)-f(c))<epsilon?

singularity係x=1,x=9
咁係呢個interval[2,8]係冇singularity，咁未continuous

定係條問題問淨係呢個set[2,8]?
如果係咁，你未prove
lim as x->2+ of f(x)= lim as x->2- of f(x)
同
lim as x->2+ of f'(x)= lim as x->2- of f'(x)
8都係咁做

姐係check continuity嘅condition

利伸數學唔太勁

唔係要用definiton of uniform continouity prove咩，x 係 (2，8) open interval。

巴打係咪指搵左diffrentiable, 再check continous conditon??

睇錯continuity
uniformly continuous又係另一樣野
另請高明啦

如果無指明要用definition
先extend去[2,8] 做f_hat
然後continuous function on closed and bounded interval係uniformly continuous
再restrict返f_hat落(2,8)做f都會係uniformly continuous

我都係咁諗

原圖,Question 1

f_hat係點解?呢題係introduction of maths analysis

同f同一條式，不過defined on [2，8]咁解